其實乞食科讀嚟係咪嘥氣？

如果用嗰幾年時間去做Sales，可能已經做到經理級，搵四五皮一個月
乞食科畢業生可能做十年都搵唔到咁多

讀大學係讀個思維
讀專科你又唔夠分不如去讀IVE

梗係去做sales，成4，5皮

出到嚟又係考政府 紀律部隊

窮人思維
讀書=搵工

利申窮人

聽講做個U記經理，計埋花紅年薪都過百萬

正確。

利申；做廿幾年sales, 年薪過百萬。

1.做百搭工
2.入行專業再受訓
3.砍掉重練
4.做廢青

很是羨慕

讀乞食科一係就有錢仔一係就做研究一係就溝有錢仔/女，否則就得啖笑

仲有考政府工

你讀d職業導向性高d嘅科，例如護士工程，都可以考政府工，考唔成都可以撈本分吊住2，3萬人工先

只要面皮夠厚，大膽就做到。

乞食科嘅存在意義喺邊

係香港係，但plan移民就無所謂

讀乞食科=搵唔到食=無錢移民
fail

為興趣好似蕭生咁

原本已經勁 入乞食科興趣者

佢嗰個年代讀history成績都要幾好
同埋得2～3%，因為覺得大學生英文好
好多人一畢業就有人請

衰衰哋都有個政府主任仔做下

係

很是後悔

所以咪話為興趣囉

佢既成績大把其他系爭住收啦

依家咁加拿大英國容易左咁多

唔使好多錢既夠半年生活費就得

諗住去到再讀書就另計

起碼都要有一球先敢過去仲要預過到去一無所有

專科Hd>八大乞食科

乞食科生儲幾多年先有一球？儲得嚟加拿大個五年plan都完咗

我=乞食HD

開設非專科真係純CAP水
大學想呃你錢,教畜想提高入U率

你唔係有錢仔走去讀乞食科
一樣溝唔到女

讀得乞食科
到最後幾乎搵份文職或者Sale做

屌 好撚同意呀上年fg 乞食科

Hku 另計
可以double major CS 發大財

中學畢業已經做得人哋見你大學畢業反而唔敢請你

推到俾所有中學生見到

準備做aco師

考到了？

做b2b sales

讀hd仲讀乞食科 咁你真係抵死

係啊 個個fd讀完之後去咗地盤

B2B sales同B2C sales已經差好遠

夠半年生活費即係幾多
你認為出嚟萬三蚊個月要儲幾耐

HKU 真好

完全浪費生命

有offer了

你讀之前
已經知道乞食

好撚煩 個個reply都係講燒山

索羅斯係讀哲學出身
外國ibank 都請唔少文科撚同晒銀時
係香港先咁柒當大學係職業訓練所
要求做嗰行要讀嗰科
學生讀完個degree除左本科乜柒都唔識

25仔

到最後都要跟大隊走

窮人思維先淨係識打分牛工揾$
學位當揾工工具就証明膚淺
多D智識，可以善用資本幫你揾$

當差好似督察（白衫）起步？

想問吓係咩sales？保險？地產？

無ugc degree無人會升你做m位

識奶 年薪幾百萬

做咩sales都好 唔好做工程sales

quit啦 轉科

八大乞食科？覺得要考到有咩秘訣
interview? gpa?

係社會逼架 邊個想

醫療產品

Grad撚咗啦屌

讀個master洗底

如果有錢

Sell減肥藥啲fd?

做緊咩 搵到工未

係呀八大
Aco戈個po都有好多tips
Gpa 邊關事
你又想考？

讀大學係咪一定為錢？

普通office工 搵得萬頭

錢唔係萬能，但無錢就萬萬不能

係香港HR問題
請人下下話要related major
當正大學係職業訓練所咁

外國請人根本唔係咁
FG咩major都有得in（除咗professional位），in嗰陣咪知你有冇料
人地都係睇成績同internship決定你有冇得in，唔會理你咩major

睇下日本企業點請人就知

乞食科普遍都係一萬蚊多啲

我就係

踩乞食科嗰啲通常本身就係讀乞食科 知道條路會有幾難行
相反吹捧乞食科嗰啲好多唔係讀乞食科 先會將讀乞食科過度浪漫化

但唔係個個適合做sales
同埋sales返shift又要跑數
所以好睇人

top up唔得？

做到經理先算啦

你個名

都話係香港HR/老細問題
當大學當職業訓練所
唔肯擺resource去train FG，然後逼大學幫佢地train

你幾時有見政府請人（非pro/tech grade）要related major？
呢啲咪resource同mindset上嘅分別囉

利伸文科

有人會吹捧？？？

仲degree ?
門尷就黎去到master

大學學知識啊嘛屌你老母有家底咪係

讀書真係為左錢咩講真讀大學已經幫助到我英文好多

門檻

你睇讀乞食科撈得最掂嗰班人有咩意思
你睇下一般乞食科畢業撈緊咩先講啦

連登仔：英文自學都得。拎時間炒股做生意，錢滾錢仲好啦

咁似d傳銷狗講嘢

但辛苦過返地盤

俾咗幾多回佣人呀

個個年代入hku已經好勁 出到嚟都唔驚無人請 加上本身人又唔蠢

屋企有幾多層樓？

Bill Gates, Mark Zuckerberg, Steve Jobs, Elon Musk 全部都讀書讀到一半就停學搞公司。所以我地個個都應該咁做。

無錯
好撚慘的，仲要還比政苦

其實好視乎你讀書係為咗咩
如果只係講搵錢
真係有機會唔讀書搵得多過讀咗書
札鐵中3畢業就可以做可以搵$3000一日
大把大學畢業生搵唔到哩個價

不過換個方面睇
攞住張大學畢業證書係可以搵錢搵得舒服啲
例如A中學畢業唔讀上去
出嚟做Sales
由最初$12000個月
做4年升到$18000個月
然後B大學畢業
攞住張證書出嚟打份普通Office 工搵$16000

A係過去四年都企足全日 辛辛苦苦咁搵錢
仲要之後都係咁繼續
B係過去四年喺大學玩到傻咗輕輕鬆鬆 可能最多Final Period要Chur下
跟住出嚟喺Office坐下Hea下咁又一日
雖然嗰一刻係搵少啲 但係舒服好多

仲未計大部份靠勞力嘅工都係頂薪好低
要做到M級喺現代社會9成都係要有大學畢業證書
所以有機會十年都唔洗
個坐Office嘅大學畢業生已經高人工過個Sales

仲有就係讀乞食科讀得叻又係另一條出路
例如讀大家講到好乞食嘅社科咁
你讀得叻讀到PHD
出返嚟寫下論文教下書搵個人工又係Fat Fat
讀緊M. PHIL同PHD嗰時仲要有人工收

所以究竟讀乞食科係咪嘥氣真係好睇情況
如果你係醫科生
你當然可以話讀乞食科嘥氣
但係如果喺唔讀大學同讀乞食科之間
讀乞食科又似乎唔係嘥氣

GPA 可以自介用，我講我拎咩成績咩獎，考官有睇

地盤好多位都無3000㗎 大部分都係800左右

贊成。讀搵食科HD，好過入大學讀乞食科。

讀HD之後仲可以讀 top up, 有啲科仲可以考埋個牌。

之前喺第二個po到講過

讀書分兩類
一類係求knowledge ，而搵工用嗰啲係求skills
而上面都有唔少人講，知識係可以建構人嘅價值觀同收養。而知識本身就唔應該用錢去衡量。

一個比喻係藝術家同設計師。
藝術≈knowledge ，設計≈skills
設計嘅人比藝術家更易搵工，但同為作畫嘅人藝術家對藝術嘅了解同情操係好大機會比設計師更深。
而藝術家要用藝術為生嘅話，一係做到好top又可以賣啲藝術品，一係就搵到欣賞自己而啱自己嘅人

當然好多科係knowledge 同skills並存，但大部分都係大幅傾向一面

其實未識完大學都可以識下搵商機 可以問咁多唔同科嘅同學同教授

就算失敗咗呢份經驗都可以apply落你grad job

呢個年代真係可以點樣搵錢都得 打工只係最穩定嘅方法

我讀完財務HD 之後都好難搵工，之後都係做左1年私人工，發覺太難搵工... 直接去政府部門做野，由外判到N仔再考到CA

真

更慘嘅係讀乞食科得來英文唔好
出來仲加0用處

hku乞食科都唔再係精英啦
仲以為係8090年代咩

大學淨係讀書？
識的有錢女 出黎唔駛做啦

俾人讀完出黎做普通文職

或者做家族生意嘅可以玩多幾年，識下人，學下英文，增長見識，有個全面啲嘅世界觀。

收養*修養

所以一開始讀非搵工科但又唔感興趣嘅科就錯撚晒

怎會，支那人/支那公司劏大刀一點。

賣醫療產品，唔會帶/介紹連登仔入行，放心。

我讀social science
基本上lecture 無聽過
全部自己直接睇textbook 同reference 搞掂
學術上其實無必要讀

讀大學只係證明比人睇我有大學水平

賣野都要口才嘅
有啲野唔係個個做到
你個人柒下柒下你估你跑到數咩
有學歷又識做擦鞋閪你去做特首都得啦
仲走去望嗰幾皮野人工

仲有咁多sales工？

1）有咁多 train 好咗嘅揀，做乜揀個未train 嘅？

2）真係有心想入行，唔係玩玩下，就去讀張cert啦。咁嘅時間都唔肯擺落去，反而要僱主放時間去 train。之後原來你唔鍾意呢科，做唔夠3個月就走，咪浪費公司錢同時間。

如果唔洗讀書都請，我會去試好多工囉

考唔到ACO?

真 班離地撚

樓上有幾件

屌，比我揀多次，我去東大/ou 讀專科都唔讀8大乞食科

我讀書為興趣嘅，原來你要嚟搵食架！

移民剩係得錢一個途徑？

讀歷史都可以報big4

後悔冇year1 開始考ca aco 啊

萬中無一
有時有啲嘢唔係外國月亮特別圓㗎

好多科就算係外國都照樣乞食

有錢人讀書為增加自己內涵
但無奈窮人一班人睇到有錢人全部都係高學歷，就以為高學歷可以變有錢人

Year1讀緊三大乞食科 是咪應該盡早離場
不過又唔知可以轉去咩科

送pizza 都買大單位地方，當然輕鬆， 香港呢到， 食人的社會

唔好理咩u, 揾專科讀，認科認人

快啲走，否則悔恨終身

啱，寧願讀ive專科都唔讀乞食U科

依家非三大畢業好多都直接做散仔算

養班教乞食科嘅人

咁又誇張咗，最少都要hd

ive咪hd

助你早日睇唔開拎白卡

東大五寶科

所以咪話東大性價比高
但中學生個個都理想主義
話大學不是職業訓練
興趣大過天

你做到u記店長先算
大把人同你爭，一間舖得一個店長
一個店長仲要唔知坐幾耐先第二個

讀完乞食科就會明

谷入8大率啊嘛，班老師虛偽撚

HD乞食科????

醫療科係咪要好有熱誠先讀得到
驚自己轉過去讀會收皮

毅進先最搵到錢

本身都係諗考政府就算

我當年都係咁
個個以為返工返自己興趣就開心
搵幾錢無所謂
返工最緊要開心係啱呀
但其實好多時都只係睇公司，睇同事
基本上喺香港興趣同職業完全係兩回事
之後就錢又搵唔到，興趣又滿足唔到
兩頭唔到岸

好好搵

八大都a師o , 咁你叫top up 點

30 萬先喇

係sales都好揾，不過諗深一層，唔係人人面皮厚，未必人人適合做sales.

連登仔女 個個FG 50k

係要認真讀書
都需要熱誠

乞食科。人生已完

儲十皮就夠
一球同十皮無分別
你一年內搵唔到工都會自己收自己皮 or 降低搵工要求

咁多人做到經理
打幾十年工有幾多個

認真咩？？
你十皮齋講生活費？

Eg社工

係。

利申乞食科，人生重來一定唔會跟興趣揀科。

real

咁點解大學係train人嗰個？
大學還大學，職場還職場
醫療科臨床實習咪又係去醫院train，幾時喺大學train？
你硬係要拗教學醫院算係大學嘅一部分嘅話，咁唔駛討論落去
講到尾就係香港職場想慳成本，於是將成本轉嫁比大學

我唔覺得讀完啲cert就代表好有heart
香港開咁多conversion programme，出到嚟對嗰行有heart定喺對錢有heart，心照啦

明明自己係奴隸，但係mindset似老細
林語堂句嘢真係到今日都岩用

唔好為興趣讀書

一黎你唔知係唔係自己真係有興趣
二黎搵唔到食
搵到錢喺空餘時間慢慢研究都得
否則抱憾終生 (有錢除外)

利申 文科degree+文科master

包你一入去做就後悔

因為有啲工寧願個FG係有思想嘅人 技術上係一張白紙反而無乜所謂？

應該會計、工程、測量、護士都得？

如果 可能 此post完

香港係

做sales點計分移民？
香港叫水泡科嘅工程科，移民分數計得好高

Ching係護校？
而家文科讀落發覺興趣不大
又唔知自己想同適合返咩工
有位巴打話東大醫療科又唔知自己有冇呢個能力

成日諗咁多又唔行動都覺得自己好煩

係
你有幾多錢搵唔到工都係收皮
你降低要求乜都做真係唔會搵唔到工
(除非有錢到唔做野都無所謂)

講到自己一定做到經理

其實真係睇個人，如果個人實力唔夠讀一科專科會幫到佢踏上專業之路。我係當年三大science收得好高果陣出黎既，基本上大家都唔會做研究嫁啦，但做金融既有一堆，全職炒股到今日有四五個，做IT有一大堆，最雞果D做老師。

但其實最緊要注意要財自同你做野得唔得跟你做咩工無關，唔通去到三十幾四十仲攞住細路果陣揀錯科黎怨咩，陣酸味厚到呢

得社工 護士 教師搵到食

你都要喺大學讀醫科讀到某程度先去醫院實習㗎？定香港唔洗？唔太肯定。冇乜研究。

讀咗cert通常有heart 過冇讀。我識好多人每幾個月就話想做唔同嘅嘢。但係你叫佢去讀張cert?不了。

咁你對錢有heart, 自然會繼續做嗰行，比啲心機㗎啦。唔通做唔夠3個月唔鍾意，又去讀另一張cert?讀咗張cert就代表你有某一定程度嘅決心啦

咁你想大學唔 train人都得嘅。咪 ive train 囉。咁但係全部搵食科同啲資源會去晒 IVE 度。大學只係教文科同做研究。

性質一樣，個 degree 去咗 IVE 度囉。公司有咁嘅需求，就有人想讀咁嘅科，自然有人開學校教咁嘅課程㗎啦。有咁嘅 demand, 又出得起錢，自然有人肯 supply.

問題好多人又有技術又有思想啊。我點解唔喺有技術嘅人裡面揀個有思想嘅？

同埋多數低層工都係要技術多過思想

中高層就需要思想，但係都要某程度嘅技術

事實
根本好多科讀完都搵唔到錢
讀黎都無用

香港已經冇希望
做ACO 搵到錢養到自己就算

你乞食商科？

商科真係乞食.......IVE HD ???

其實有咩思維學到

喺搵到錢嘅工裡面，揀最有興趣嘅

想知+1

ching 請問難唔難考? 要點準備?我bg 同你差唔多

呢個時勢......你fg office工萬頭
已經好過8000-9000

睇你讀咩科啦

同埋唔讀個思維唔通讀冇思維嘅嘢？

人比人比死人
你咁講 唔洗住劏房都好過好多人
同埋我唔係fg啦

CS 係咪真係好有用? 未來趨勢

Finance 點睇

八大都要300k?

唔係
有好多工係要個general degree入場券

你唔係fg......
你office 工仲要萬頭
咁又真係慘啲

咁低人工生唔生存到

就快死

如果生存唔到
你不如搵份秘撈foodpanda先
最多打兩份工辛苦啲

想讀書係為左唔禁早出黎做嘢

你諗錢代表一切咪係囉

今次衰skill test

太空

skill test正常應該要準備幾耐
我都想試吓去考

佢地停學係有曬plan有曬人脈,學佢停學唔係問題，但係停學之後有咩計劃先係重點。

操作上大學係應該有部分職業培訓既
只不過好多大學教得愈嚟愈差
教授嗰啲根本無Practice過，唔少都只係追Papers

睇你平時用唔用開word/excel
我0準備

好難架咩

year1開始考？

我都唔知點樣準備

轉！

被啲偽善撚呃左嘛

same

諗返我成個人生好on9.
家人做醫院health assistant, 難得考到24分，叫我去讀護士啦，唔聽。
一開始覺得自己有料考eo, 然後發現唔係。
有fd 讀完ive 考到aco, 上年perm 咗，而家remote 讀書。
中間明明有GPA 轉讀社工，自己又有興趣，冇轉。
Quit U 讀返轉科，唔敢。
考紀律部隊？ 傷咗十字唔洗諗。
搞到有埋焦慮症， 然後知錯了準備下輪ca/aco.

好多人做n 仔考入ca aco, 出面做幾年文職就考唔到，佢地係咪暗盤n 仔

Quit U 吧

係呀，學到呀，不過學完都要你係高層先有用，但你連工都冇wo

唔係讀到教書真係垃圾嚟

Ching你已經係second degree??點解唔報rn嘅
想有啲改變都始終係要踏出第一步
不過又驚自己又行錯路

Science U grad 2hon 既話可以有翻身機會：

MSW

高級社會工作助理 (Senior Social Work Assistant) (SSWA)
總薪級表 第23至29點
($46,655 - $61,415)

↑
社會工作助理 (Social Work Assistant) (SWA)
總薪級表 第9至22點 (跳薪點: 第13點)
($22,725 - $44,555)

Master of Nursing

資深護師 / 護士長 (Advanced Practice Nurse / Nursing Officer) (APN / NO)
醫管局一般職系薪級表 第26至33A點
($53,500 - $74,515)

↑
註冊護士 (Registered Nurse) (RN)
醫管局一般職系薪級表 第15至25點
($31,750 - $51,095)

都係 文科讀落去都睇唔到自己前途 迫住要打算下人生

有朋友讀係東大讀second degree ，物理治療，senior entry 。

一級物理治療師 (Physiotherapist I) (PT I)
總薪級表 第25至34點 (跳薪點: 第30點)
($51,095 - $74,515)

↑
二級物理治療師 (Physiotherapist II) (PT II)
總薪級表 第14至24點
($30,235 - $48,860)

打飛機打得多，個人彷彷彿彿，計數果度有幾題唔記得跟指示

讀社工翻身

好有勇氣祝你早日做到rn

Swa 行緊aco 條路，開始推爆

真 學校要刷排名 wfc個學生前途茫茫

唔考政府，公營機構大把PT9 起薪，年年加薪。

朋友HD 社工，PT 9起薪。

暫時仲係，幾年後就nursing 唯一出路。

我d fd話MSW好難入
個個讀完degree 都話後悔點解當初冇跟我一齊讀poly 五寶 走咗去讀BA

時也命也，生早20年， 買層樓都發達，生早10年，考唔到U 讀asso/hd 考aco 都仲算易

社工好過護士，人工差唔多，社工大部分唔洗翻 shift。

護士任何時間都係空缺，真係人生食晒屎先入，反正入到護士人生都係食屎，逗份高人工算是尊嚴。

讀完乞食科可能就會領悟到

而家考dse都幸福啦
冇poly 都有東大五寶接住

跟政府point加？ 頂薪幾多？

屌一陣東大都推到23 4

類似YY Lam教主個類思維

有早知冇乞衣。
MSW 唔得就轉HD ，公營開價都有PT9

最好讀工程科，可以考政府工程技術職系。

已經係啦
LM睇推到24-26分

呢2-3 年sw degree 收低咗， city/bu 21.x 都入到

跟政府，PT22

都話degree個陣好易入
但大家個時比人誤導 覺得興趣大過天
結果degree畢業先發現中伏 然後9衝專科master

明明社工 老師 東華五寶 唔難入

工作經驗>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>學歷
出黎做過野就明
學歷無撚用 除左第一份工有少少用或考啲某啲特別大既公司

東華五寶近年開，無得玩。

做老師一定要BEed ，易搵合約教席，都有PT15 -17 。

唔好怪班細，資訊流通少，無咩人教。

year1就有得考架咩
點解要考咁多年

咩係BEed

教育學士學位，Bachelor of Education

教育學士，讀完就可以直接教書
教大其實都收得低，讀完就教小學

夠歲數同學歷就報得 肥咗interview咪可以考咁多年囉

aco中五學歷就考得

乞食 psycho LM

但假設year2考完 佢會派offer比你一畢業就請? 定year4都係要再考

中5畢業就做得
關大學學位畢業咩事

首先要練熟中英打字 word excel既基本功能
過到先有得面試
面試之前就背好哂9大職能分別係邊幾樣
跟住落黎既時事題處境題可以望下以往d 參考 睇下問法答法

降低失業率

養班乞食科professor

今次個招聘係2020年7-8月 有d巴絲21年5月grad 如果有報名 又早有offer 就會岩岩好畢業就有工返

咁即係佢派offer比你唔要咁解？
即係year4都係要考過 儲經驗咁解

然後又教班乞食學生出黎...

professor fat fat就得啦
學生wfc
大學不是職業訓練中心

請問乞食科係指咩科？

三大會計year1 應否quitu 入東大三寶

派offer 你直接quitu 返工啦 仲讀咩大學

下年grad, 同屋企人講想而家quit u rejupas 入專科挨多4年比人屌到反肚

如果派到hea位咪先讀返個pt degree完返大學夢

文職vetting 可以點肥

Thx Ching

文科
理科 (嘥銀時)
社科 (soso嘥銀時) - 社工除外

重有part time大學咩 野雞？
今時今日有啲學歷都諗移民啦 貪香港重香咩
學歷又唔高 搵得又唔多 不如去第度重新開始啦
冇學歷走就儲多個錢過去讀書 勤力啲實冇死嘅

有乜問題 經濟差 而家都係失業
大把人second degree 讀東大

好似仲有得credit transfer 用少d時間讀

想問下 想考EO讀緊書個陣可以點準備？

我係你即刻轉身 我year3 轉唔到身

我嘥銀時 惟有望讀到上去

你係邊科嘅嘥銀時?

叫我差1年冇理由唔讀埋，但我已經冇motivation

讀書無撚用的直接出黎做野

physics呀

讀返個pgde做老師唔知得唔得

得係得嘅 只不過唔想 可能第時焗住都係要讀
你讀咩科？

pdge邊有咁易讀到
同埋要做permanent 老師邊有咁易
容乜易做TA 或者做完合約比人踢出局

社科
我唔係學生 已經做咗幾年嘢
條路真係難行好多
做咗幾年仲係低人工

問下你自己係咪唔讀書都first hon 到咁聰明先

唔係

建議year3都可以諗諗佢

吹水思維

始終都係過唔到三大情意結呢關

社科真係有啲陰功 我就咁聽唔知即係做咩 騎牛搵馬囉 唔會餓死人嘅

你捱唔捱得先 會計出名辛苦 不過捱幾年開始高人工

唔捱得

我都緊三大文科year1，揾緊其他出路了

死路一條

jre嘅話我諗就練文筆，睇政府文件(立法會嗰啲)學下點寫
留意下大學careers部門有冇搞政府工workshop？
利申未考過

講到尾都只係用攞學位嚟做藉口，比自己hea多四年安舒區，遲四年入社會，甚至讀埋master

唔係考eo 答你唔到

預咗有可能，查3代on99, 財政又check 餐死， 你地入面班人肯定唔買樓，唔買車，唔睇戲，唔食高級餐廳啦

讀完都唔知想點/可以點行

技術

英文似dse 綜合，有data file, 然後寫下報告， 難就唔難寫，上年出起封市中心公園搞工程

中文政策評論，而且你唔會睇得完政策文件， 上年出年齡歧視條例

查3代係最撚柒on9嘅事

咁點都要讀埋hd專科 or 專科有關(例如public health) 既，比人睇到你有心同有機會進修

財政先係，你課金課幾百，睇多幾次戲，食幾次好西就唔滿意。 啊sir 你一定唔會洗超過幾百一次係咪

PH邊忽專
百裡挑一入DH

有關，報nursing 同人講我有心public health

咁點解唔一開始直接讀nursing

幾時開始溫

it 工程
技術移民分係最高

做警察，撥亂反正

考前一星期

In case 唔收掛

教大嗰堆五年degree grad咗即有牌 唔使同班乞食科grad咗爭pdge爭崩頭

跟住就睇學校請唔請了

做普通文職

5年後你會感激自己，父母將來會明白，時間證明一切

edu緊係小學好啲啦

要就診早

先畢業，再讀second degree

「萬般階下品,唯有讀書高」呢句真係害死人
變咗讀書好似一定係為咗搵好多錢

古時候嘅大道理現今現在用不着

以前讀asso 非專科，之後轉去非八大讀專科（兩科完全無關），啲asso同學恥笑我讀廢u自己去讀hku 6901

出到黎，除左有一個去左外國讀phd移民，其他都乞食
而自己係笑到最後哥個

非哂命，純粹想同各位後生仔講
（其實好耐之前某個post都講過）
有能力就選u又選科
資質一般就選科後選u

為名氣讀水泡科包你悔終生

文科轉啦 個名真係冇撚用

過來人

會計都要轉 屌你咩

比D志氣啦
有勇氣同財力就出外國讀u，再係個面揾工拎埋citizenship, 安安樂樂
香港冇9前途ga la，唔洗5年都完全赤化+矮化，過多十年一街芝麻奇行友，職場又芝麻化

一定要走，但其實你做護士一樣辛苦

7 年

醫護?

唔做護士啦 讀就讀東大三寶physio radi 果啲

直接quit late application jupas啦傻仔

護士份工 真心太辛苦 唔係個個捱得住
三寶開心d

跟返時代變化，句野轉左啦
萬般階下品,唯有讀醫高

東大in過啦，強制讀4年，好on9 因為有d theory科一定要由1讀起，唔比同時讀，點都要4年
仲要果4年，得3年有sssdp比7萬幾學費，仲有一年要比全數，好似13萬

返6日工… 人生好似賣命比U記咁

其他科讀唔嚟，叫有個degree喺手

咁直接jupas 報咪仲好
比返正常價

一般如果考慮移民就讀nursing靈活d
考慮留港就三寶
想考醫就重刷

不過老實講我自己覺得nursing會好d
雖然nurse會辛苦過三寶
但隨住香港醫療開始仆街，讀護士將來有overall應該會更好過三寶(唔係剩計錢)

就係支那引入醫護都叫做可以自己幫屋企人睇實d
屋企有起事上黎幫佢打尖又得，殺入去icu直接睇佢又得
長遠呢方面都可以諗埋

無咁既底想點Train?
你試下無理工底入EPD既EPO
極端咁講連最基本連睇工程圖 施工方法及流程 都唔識
唔通EPD Train 足一年basic 野 先教EIAO 點 assess consultant 做D野符唔符合EIAO?
我尊重你唔當大學當職業訓練所既高尚既想法
但你要孩擔返唔當大學當職業訓練所既結果囉

呢句話意思應該係
金錢唔重要 讀書求品德
係時期變左啲人以為有錢先有品德
因為無錢無書讀

好快有大陸醫生黎，你估香港醫生仲可以有幾好賺？

咪提子啦
醫療科仲係皇牌科無錯，抵屌喎仲

total 34 萬？

係呀
不過都有人讀，grant既就正
non mean要留意first degree借幾多，有個人上限的

Google, Copy and paste, rephrasing

依家係
之後就
效忠黨你就有得撈

所以有得走好走啦
一係就宣誓加入敵人

入得去HA旗下你預左要宣誓
睇下你要$ 定 自尊
未來自己諗下

本身諗住跟興趣讀chemistry

但某年BU開新program叫analytical testing，好似好職業導向，就揀左黎讀。

當然下場都照舊係乞食，係藥廠

出國讀master or 技術移民搵工

澳洲見到ICT技術移民表有networking
ACS認CCNP/CCIE 唔認CCNA

你條數點計
有YouTuber計條數計埋租屋甚至買新車都係一年400k hkd
當然唔買車會更加鬆動

純粹想同各位後生仔講

好憎呢種accent

藥廠唔算乞食啦

純粹同各位後生仔講

總會有啲人扮清高咁離地，唔駛負責任
條路自己簡，唔好怨
如果唔係點解年年jupas勸世post咁多